煮熟嘅目的係為咗殺菌，但70度基本上已經殺死好多菌，假如我地有塊肉中心温度達到70度，但仲有少少紅紅地，咁算唔算安全呢？

相反，另一塊肉用50度低温慢煮，全熟，無紅色，不過殺唔死啲細菌

巴士德消毒法，最低60度已經可以殺菌
講緊牛奶、可生食嘅雞蛋，本身好多細菌都係咁消毒

咁其實係咪根本温度重要過全熟？

咁又好似係喎， 低溫慢煮咁諗就好似伏伏地

講漏咗寄生蟲，不過一樣，豬肉絛蟲70至80度就殺得死

本身低温慢煮就有危險

你想講咩
70煮半個鐘都可以叫低溫慢煮喎

溫度係睇你煮咩肉
煮牛肉55度30分鐘大部份細菌都殺到

唔通用同一溫度煮雞肉豬肉就無事咩

仲有豬肉不嬲都唔建議用低溫煮食法

穩陣啲，用火酒拖拖佢

唔同溫度殺菌需時不同，愈高溫需時愈短（巴氏消毒）

熟/生 的定義唔太清楚，肉來講可能係 protein denaturation
同理正路來講係愈高溫愈快熟（denature)

起個標題用成 50 個字

我講緊「中心温度70度」
唔係話用70度去煮佢

殺菌係睇溫度，但我打邊爐或者普通煮嗰飯，唔會真係拎個溫度計出嚟度果舊肉嘅溫度到達optimal水平咪

所以應該係因為高温加熱程度同殺菌程度成正比
我好奇嘅就係一塊豬肉，經過時間T，細菌同寄生蟲大部份死晒，不過蛋白質未變晒性，即係所謂未熟，但按常理應該食得？
即係豬肉要食全熟呢個concept係咪啱唔晒？

因為有啲人煮一大舊肉，真係會用温度計度中心温度，所以我先有呢個疑問

熟係方便人肉眼睇既方法啫

我覺得只要確保到細菌同寄生蟲徹底消滅，肉係唔需要全熟
魚生食得多，而雞肉刺生又開始多人食

但豬肉邊個部位未全熟會好食啲就要研究下

死啦 之前去沙X王食左慢煮豬軟骨

希望係高溫啦

肉毒桿菌

中心溫度高過75度就ok
有讀過food safety個類嘅野

肉毒桿菌好似厭氧，即係你加工包裝好啲食物先出事
例如即食紫菜，冇機會畀你加熱嚟食

75度15秒😂
利申我都讀過

玩開慢煮lm